紅磡站裁「結構安全」中科擬提司法覆核

紅磡站裁「結構安全」中科擬提司法覆核

中科潘焯鴻認為中期報告只信納「禮頓版本」證供，不中肯亦不獨立。資料圖片

【本報訊】沙中綫紅磡站調查委員會中期報告裁定該站結構安全，剪鋼筋只是「個別情況」，毋須重建或加固。最早發現剪鋼筋問題的分判商中科興業董事總經理潘焯鴻認為報告只信納「禮頓版本」證供，不中肯亦不獨立。他強調剪鋼筋絕非個別情況，現階段裁定安全不能反映全部事實，正考慮提出司法覆核，挑戰委員會或政府。

潘焯鴻昨出席電台節目時指，對報告的結論感到遺憾，因本地專家一直堅持須進一步計算和評估車站結構，現階段不能判定是否安全。但是次報告只單方面採納海外專家意見，便裁定車站結構安全。

獨立專家：設計被改有必要更多評估

潘續指，政府委聘的獨立專家、香港大學土木工程系系主任區達光，早前與政府委託的另一間顧問公司為車站進行結構分析，委員會早於本年1月已知悉。分析顯示部份結構有安全問題，他批評外國專家並無考慮實際資料就判斷車站安全，委員會也沒因應結構分析結果，修改中期報告的裁決；行政會議則全盤接納報告。

如委員會有信心肯定紅磡站安全、不須加固，潘焯鴻說，港鐵也不用大灑金錢繼續監察工程，「睇吓個站幾時冧、睇吓個站幾時有裂痕，捉返呢兩個人出來，叫佢哋孭飛」。他又擔心委員會的終極報告會沿用中期報告裁決，質疑委員會裁決失當，政府接納報告時亦判斷錯誤，考慮提出司法覆核。

中科委聘的獨立專家、香港大學土木工程系副教授楊德忠亦對報告表示失望，他認為在未有鋼筋拉力測試結果以及開鑿檢驗結果前，就裁定結構安全，是言之尚早，而且車站設計被擅改，有必要進行更多計算評估才可下定論。

港鐵候任行政總裁金澤培出席另一個電台節目時，則感謝委員會的中期報告，強調紅磡站月台已建成超過兩年，已完成機電工程，目前一切正常。他又強調港鐵會保留追究總承建商禮頓的權利，會繼續評估安全，以挽回公眾信心。

■記者梁御和

上一則
上一則
林鄭「無視」王志民示好

下一則
下一則
今日提醒你：禪色：蕭勤繪畫展

球証 旁証 觀眾